六旬漢涉以利刀刺斃醉酒雀友 目擊者形容：啲血「杰撻撻」好似劏豬咁

被告李秀君。（蒙頭者）(資料圖片)

女鄰居彭月雲。（楊思雅攝）(蘋果日報)

【更新】
荃灣河背街劏房於2016年發生命案，兩名麻雀友疑因金錢糾紛起爭執，登門借錢的雀友疑醉酒，用酒樽指向屋主，屋主則涉用刀狂刺雀友心口和腹部，雀友送院後不治。屋主今否認謀殺罪受審，女證人供稱，見到死者倒卧她的房門外，她形容「嘩，啲血呀，『杰撻撻』好似劏豬咁，個死者縮埋一舊，好似隻蝦死咗咁。」

被告李秀君（65歲）否認於2016年12月13日謀殺59歲男子林就固。主控官在開案陳詞中透露，被告與死者均來自惠東，案發於荃灣河背街單位某劏房，被告租住其中一間，隔壁劏房則由其他同鄉租用作打麻將等耍樂之用。

案發當天正午至下午5時，死者與同鄉在麻雀房內打麻雀，其間死者曾經飲酒。被告則於傍晚6時許抵達現場，並與同鄉玩紙牌，死者沒參與，但一度大罵被告，被告未有理會，不久眾人離開。有同鄉離去時發現死者飲醉酒，打算幫他召的士離開，惟死者拒絕。

控方不接納自衛說法

死者於7時許走進被告的劏房。有女鄰居看見他當時手持酒樽並面向被告，被告則謂：「你要同我打？好，我同你打！」兩人隨即互相推撞，女鄰居見狀受驚，立即關上房門。10分鐘後，女鄰居開門，發現死者躺在她家門前，動也不動，身上地上均佈滿鮮血，於是報警。

警方到場以嚴重傷人罪拘捕被告，被告神情冷靜，向警員指出涉案兇器，又於警誡下表示：「佢好煩，成日同我借錢，我咪攞咗廚房把刀拮佢幾下。」死者於當晚7時48分證實死亡，法醫指死者心口和腹部分別有5處刀傷，傷及心臟、肺、肝等器官。被告翌日承認曾用刀多次刺死者心口，但他強調是因為死者當時手持酒樽想襲擊他，他為求自衛才還擊。被告又自言，死者於案發前曾不斷責罵他，他雖沒回罵，但感到憤怒。

主控官明言不接納被告自衛還擊的說法。

證人指被告與死者用粗口互罵

女鄰居彭月雲供稱，案發當日她打算外出買菜，惟打開房門便看見「李秀君（被告）同埋畀佢捅死嗰個酒鬼（死者）喺度鬥鬧，佢又鬧佢，佢又鬧佢」，彭指死者罵被告欠錢不還，雙方用粗口互罵，後來更動手動腳。談及此時，彭一度問到：「我唔使翻譯粗口畀大家聽喇？」

彭續指，她當時聽到被告說「你搵個酒樽扑我，我同你打」，隨即看見被告拿「架生」；而她見狀即返回房間，「佢哋郁手我都驚喇，我比佢哋嚇到返咗自己間房。」彭稱在房間內聽到打鬥聲，有人甚至撞向她的房門。

彭在10多分鐘後打開房門，看見死者「攔住我門口，出都出唔到去」，她憶述當時情況指：「嘩，啲血呀，『杰撻撻』好似劏豬咁，個死者縮埋一舊，好似隻蝦死咗咁。」她見狀立即報警，聆訊明續。

【案件編號：HCCC52/18】
記者楊思雅

狗劏豬